不怕出現「高尚情操」？ - 蔣芸

不怕出現「高尚情操」？ - 蔣芸

《蘋果日報》截圖

到底是同文古德明心水清，在蘋果論壇上列舉了幾單今日香港法庭已變成政治法庭的例子，只是那幾單遠不及今日郭官判辭說殺人。。。。。。

法官判案，取決於政治取向；到底是為了自己的前途；怕一不小心就毀了個人想向上爬，才來不及的藉判案藉說辭來宣。。。。。。。

資深的法律界對於郭官庭上的說話感到奇怪；難道只用這兩個字就可以了事嗎？難道沒有一個約束規範？沒有具體的批評或懲戒，沒有一個方法可以避免這種荒謬劇再上演？社會。。。。。。。？

如果法官、檢察官都持雙重標準來判案又如何能服眾？從律政司司長以下，能表現出不偏不倚的又有幾人？。。。。。。，但在官官相衛目標一致之下，。。。。。。。。？

斬人、砍人、殺人未遂的兇徒被公然讚曰高尚情操且輕判，那麼乘機而起的兇徒，豈不因受到鼓勵而。。。。。。。。。。下的兇徒出獄後是否會繼續發揚光大其高尚的人格？因曾聞法官一言而身壯，坐牢也坐得十分光榮驕傲矣。

怪事年年有，。。。。。，香港的法庭、。。。。。。，連那件黑袍也能染上了亂七八糟的顏色？

不相信這件判案會因為四十五個月的輕判，。。。。。。，有誰能告訴我們到那裏去才能尋找嚴明公正，而且是非對錯掌。。。。。差的法庭判案？